前人大斥中央極左思潮致經濟危機

前人大斥中央極左思潮致經濟危機

賀 鏗

現年77歲、前人大財經委副主任委員賀鏗接受路透社訪問時指，中國經濟在2010年起開始下行，中美貿易戰只是其中一因，他認為更主要原因是中央宏觀經濟調控未有堵塞漏洞，以及「民營經濟退場論」等極左思潮。

相關新聞：「中國通」鮑達民任加駐華大使

盲搞基建 泡沫擴大

賀鏗指出，拉動經濟增長有「三架馬車」，即消費、出口和投資，但政府沒有研究三者之間的相互關係。他說，政府大搞公共投資，如高鐵地鐵及高速公路，資金只是來自擴張財政，擴張銀行貸款，加上地方政府拚命賣地，盲目發展房地產，最終導致消費減少，房地產等資產泡沫不斷擴大，令企業債務、政府債務不斷增加。他形容：「現在累積的經濟風險因素已經到了可怕的程度。」他指出，政府不可再用擴大投資拉動經濟。

賀鏗指中國經濟在2010年開始下行，內需不斷減少，加上錯誤地把人民幣單邊升值，導致出口困難，外需疲軟，結果影響珠三角及長三角的企業。他指出，解救良方在於刺激營商環境，避免「國企進民企退」，故中央已經認清了問題，提出了降槓桿及防風險等政策。不過地方往往不太清醒，總寄託在中央的積極財政和發展房地產，未能做好協調。因此，他認為現時政府必須相信「供應創造需求」的道理，繼續實行減稅降費等政策，地方亦要加以配合，減輕企業負擔，改善營商環境，確保居民收入增長。

路透社

上一則
上一則
「中國通」鮑達民任加駐華大使

下一則
下一則
台通過627億撥款購美F16V戰機

「中國通」鮑達民任加駐華大使
兩國定下月埋枱美擬徵華鋼關稅

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

7/9機場更新 求求大家